IU新歌倒數18天！ 再1月台灣場先複習「現場才聽得到的」7首未公開名曲

記者張筱涵／綜合報導

韓星IU（李知恩）將在11月推出全新專輯《Love Poem》，等著聽新歌的同時不如先來回味一些只有在演唱會或未來可能完全沒有機會聽見的7首未公開曲目吧！

1.《Happy Ending》

IU在《德魯納酒店》內飾演主角社長張滿月，傾訴與具燦星（呂珍九飾演）離別的恐懼時，背景音樂響起的正是她特地為此寫詞、找來御用作曲家濟輝（音譯，제휘）一起製作的歌曲，因為只有一小節也沒有發行打算，目前只有在11周年見面會唱過，當時也說未來可能不會再唱。

2. 《公車站》

IU於十周年演唱會安可場時唯一唱過的歌曲，拍攝《我的大叔》當時以主角李至安的角度寫下的歌曲，隨著粉絲上傳影片後，許多網友看了以後都被歌詞感動，並在各大論壇被列為「想念一個人的時候聽絕對會哭的歌」之一。

3. 《荷包蛋的夢》

輕快的鍵盤旋律配上IU清澈嗓音，這首歌正是「寫歌高手」樂童音樂家燦赫為他所寫的歌曲，這首歌唯一LIVE表演也只有在2014年11月舉行的樂童音樂家演唱會出現。

4. 《朋友，朋友呀》

IU拍攝《月之戀人－步步驚心：麗》的時候為了拍攝替王銀（邊伯賢飾演）祝賀生日片段所寫下的歌曲，原本選好了幾首歌，但劇組人員都覺得少了一點感覺，所以在導演特別拜託下急忙寫出來的歌曲，即使如此美妙旋律和溫暖歌詞仍成每人心中名曲，可惜的是這首歌仍只有在8周年見面會表演過。

5. 《你》

2016年4月1日原本以為會是什麼整人企劃，但IU則在這天公開了這首想著如家人般要好的劉仁娜寫下的歌曲，而她們的好感情是眾所皆知的，在一次演唱會上她發現坐在觀眾席的對方，彼此笑著用力揮手時，對著唱「我愛妳」後，劉仁娜馬上低著頭哭了起來。

6. 《DRAMA》

IU每次安安可最常被點到的歌曲之一就是這首了吧，以輕快俏皮的旋律和歌聲留給粉絲深刻印象，但仔細聽歌詞會發現其實有點悲傷。

7. 《UAENA SONG》

這首歌正是IU獻給UAENA（官方粉絲名）的歌曲，7周年的時候和粉絲一起合唱，歌詞以粉絲角度書寫相當有趣，「我的名字是UAENA～從名字就圓滾滾的，我的名字是UAENA～像到歌手不管臉蛋還是名字，甚至個性都是圓滾滾（圓融柔和）」（註1）。

註1：IU和UAENA的韓文寫法是아이유和유애나，寫法都是畫個圈所以歌詞才會這樣寫。

點買飛啊

香港係咪無

唔黎好過, 太多軍政武裝分子, 極危險

警渣可恥
• 6h
連登太多失敗撚post，好多同現實脫埋節

***（借位宣傳）
和勇一家
停止互屌

1014七點遮打見！

大家要瘋狂ig fb whatsapp group叫人去呀連登仔要再創造奇跡！！

練定英文口號，印埋英文文宣，可以嘅帶埋美國國旗各位手足聽日見

WE WANT FREEDOM AND FREEDOM IS WHAT WE WILL GET!!!!!!